區會譴責警甩底 通過議案保留大埔連儂牆

區會譴責警甩底
通過議案保留大埔連儂牆

大埔區會昨討論違例泊車問題，惟警方卻臨時決定不派員出席。董立華攝

【泛民炮轟】

【本報訊】警方藐視區議會問題變本加厲。大埔區議會昨討論保留連儂牆、違例泊車等問題，但警方以只有違泊與警方有關為由，臨時決定不派員出席會議。民主派區議員群起聲討，直斥警方「建制派做主席開完會有飯食就嚟」，又通過強烈譴責警方議案。大埔區會並通過動議保留連儂牆，對於港府及警方堆砌理由反對保留連儂牆，民主派強調只要「五大訴求，缺一不可」，連儂牆自會消失。

記者：呂浩然

大埔區議會昨開特別會議，討論多項民生和政治問題。警方在開會前方通知區會，由於議程上只有違泊與警方有關，原定出席會議的大埔警區指揮官李國忠不會出席。大埔區會主席關永業形容警方做法是「前所未見、違反慣常做法」。

區政聯盟區鎮樺炮轟警方「鍾意嚟就嚟，唔嚟就唔嚟，咁樣成何體統？一個政府咁樣運作嘅咩？」「建制派做主席開完會有飯食就嚟，民主派做主席開完會無飯食就唔嚟？」提出議案強烈譴責李國忠。

運輸署代答違泊問題

相關新聞：灣仔商重組警隊 三警離場

大埔民主聯盟陳振哲更質疑警方不派員出席的法律理據，提出議案要求民政專員陳巧敏去信律政司、警務處長、李國忠和公務員事務，要求對方解釋。結果區鎮樺和陳振哲的動議均在18票贊成、無人反對及2票棄權下通過。

大埔區議會之後討論違泊問題時，只能由運輸署代表回應議員質詢。奇怪的是，到討論保留連儂牆環節，食環署大埔區環境衞生總監黎兆光卻讀出包括警務處在內，共五個部門的聯合回應，認為連儂牆引起打鬥、縱火、警員個人資料被公開及環境衞生問題，不滿連儂牆「影響香港形象」，所以「不適合保留」。

民主派再質疑警方稱只有違泊問題與警方有關說法，並強調應保留連儂牆。新同盟任啟邦批評當局「斬腳趾避沙蟲」，強調「唔做（連儂牆）一萬個理由，做只有一個，就係希望民意得到疏導、表達」。無政黨劉勇威更斥，警員私隱被公開是因為「佢撩市民隻揪吖嘛」，「警隊做得好，唔去濫捕、濫打，會唔會有人貼呢啲嘢出嚟呀？」無政黨陳蔚嘉則指，「（政府）咁唔滿意有連儂牆，一個方法：五大訴求、缺一不可」。

最後大埔區會通過動議保留連儂牆，關永業決定將問題轉介有關環境衞生的委員會處理。

大埔警區指揮官李國忠昨缺席會議。

1月22日 星期三 活動 時間/地點

January 22, 2020
紅磡:龍門冰室 x 香港人嘅冰室資源分享中心
黃埔年宵後續．九號水產年宵市集
12p 大埔和你宵
2p 炮台山:Aspire Upper Room年宵市集
2p 荔枝角:香城年宵新年市集
3p 粉嶺:好鄰舍聯和蚊型年宵
6p 土瓜灣:生活墟x新春和你寫By I Wish HK
8p 荔枝角:【手足，和你團年】

Ref :